# ABC053

2018-03-28

## テストケース

https://www.dropbox.com/sh/arnpe0ef5wds8cv/AACUcxk3Z7lZRGboMol4ivz-a/ARC068?dl=0

## 目標

- 自分で解けた問題は解説の方法でも実装してみる

## A - ABC/ARC

- 入力値を1200で分岐させる

## B - A to Z String

- 正規表現で取り出してその長さを出力する

- `Str`が使いづらすぎて使い方を調べたら[こんな情報](https://github.com/camlspotter/ocaml-zippy-tutorial-in-japanese/blob/master/t/regexp.md)が出てきた

- たしかに、ほかにOCamlで提出している方のコードを見るとだれも`Str`は使っていない

- というわけで、`String.index`、`Str.rindex`を使って書きます
  - `rindex`って`rear index`の略ですかね

## C - X: Yet Another Die Game

- 再帰でありうるパターンをすべて探索しようかと思ったけど入力が最大`10^5`なので難しいかも？

- 最大のスコアは6、次が5
  - これを繰り返すのが一番手っ取り早い？

- 最初の試行では6を出せないので、5を出す
  - 次は6、その次は5……
  - 奇数回の試行は5、偶数回は6を出す
  - xを上回ったところで終了
  - 入力が大きいと計算が間に合わない

- 5, 6を繰り返し足していくので11の倍数が定期的に現れる
  - 11のmodを取る
    - 0だったら、11で割った商*2
    - 5以下だったら、11で割った商*2+1
    - それ以外（6より大きい）なら11で割った商*2+2

- WAが出ておかしいと思ったらまたしても問題を読み違えていました
  - 最初は1が上で始まるのかと思っていた

## 振り返り

- Cで問題文の読み間違いをしてしまったのが悔しい
  - 本番じゃないのであんまり緊張感がないので仕方ないところはあると思う
  - 初期条件と停止条件は方向性を大きく左右する可能性があるので気をつける

- Bで挙げた参考ページの「すぐ正規表現を書こうとする」というところでギクッとした
  - わたしでした……
  - Rubyはリテラルとして正規表現があるのでいいと思いますが、OCamlではStrが個人的に使いづらかったので正規表現に頼らないアルゴリズムを考えられるようにします
